\def\ncols{4}
\beginsong{Un ricordo}[by={G. Carletti -- O. Veroli -- R. Rossi}]
% \transpose{-2}

\beginverse*\nolyrics
\[E | A | B | C#-]
\[A | E | F# | B]
\rep{2}
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Forse è solo un ricordo
del tempo che va,
forse è solo speranza
già morta, chissà?
E forse è una cosa
che mai si farà,
e forse una volta,
un ricordo era già.
\endverse

\beginverse*
Il profumo dell'incenso
si riflette forte e denso,
sulla nebbia del cortile
che si alza sulle rive.
Gente in fila sale in barca,
pendolari che ogni alba
riperpetuan laghi e monti,
uno spinge i loro giorni.
\endverse

\beginchorus\chordson
Nel ru\[A]more del car\[E]retto
steso \[G#]sotto il suo ber\[C#-]retto,
uno \[A]ronfa già ubri\[E]aco,
mentre il \[F#]mulo gira a\[B]dagio.
Tanti \[A]bravi sopra i \[E]muri
rim\[G#]piangon gli anni \[C#-]duri
e anche \[A]andarlo a denun\[E]ciare,
anche un \[B]niente può frut\[E]tare.
\endchorus

\beginverse
Il gioco degli scacchi,
dell'avere per sé,
rompe i contatti
di chi scaltro non è.
La stanchezza dei rotti
rompe i perché,
ma la guerra fra i tutti,
la ordina un re.
\endverse

\beginverse*
Vecchia manda l'acqua,
col rumore di risacca,
sulla ruota del mulino,
che riempie il suo destino.
Tra le canne di un canale,
trilla il liuto del giullare,
nel far finta di esser sordo,
intanto trova un accordo.
\endverse

\beginchorus
Cerca una coerenza,
la musa di ogni scienza,
che armonizza, varie parti,
poi procede senza sbalzi.
Ma la nube sopra il lago,
resta il segno di un peccato,
dal  mistero sempre uguale,
che ci fa inchinare al male.
\endchorus

\beginverse
Certo, viene voglia,
di dire: ``Ho già dato''
a chi inventa conferme
o chi ti chiede un passato.
E forse una cosa
che mai si farà
è anche una volta
un ricordo era già.
E forse una cosa
che mai si farà
è anche una volta
un ricordo era già.
\endverse

\endsong
